\begin{resumo}

Este projeto propõe a criação de um sistema de monitoramento pós-triagem que
seja capaz de perceber o agravamento no quadro clínico dos pacientes na sala de
espera do \glsxtrlong{hu}. O sistema é dividido em duas partes principais, o
Sistema Digital de Atendimento, responsável por atualizar a classificação de
atendimento e pelas chamadas dos pacientes, e o sistema \glsxtrshort{nath},
responsável pelo atendimento local dos pacientes, pela reclassificação e pela
detecção da intensidade de dor dos pacientes com base nas expressões faciais
utilizando redes neurais. O Sistema Digital de Atendimento foi construído
baseado em uma arquitetura \textit{web}, evitando a instalação de novos
programas nos computadores do hospital. O sistema \glsxtrshort{nath} foi
implementado em Python, devido à capacidade multi plataforma da linguagem, e a
facilidade de implementação de algoritmos de inteligência artificial. Já os
modelos de reconhecimento de dor utilizaram redes \glsxtrlong{mlp} com três
tipos de características de entrada, sendo elas: os pontos fiduciais da face
(PTS), \glsxtrlong{lbp} e \glsxtrlong{dct}.  Os resultados foram satisfatórios
uma vez que o sistema \glsxtrshort{nath} consegue realizar a reclassificação
dos pacientes com base na abordagem feita após a detecção do aumento no nível
de dor do paciente. O Sistema Digital de Atendimento também obteve os
resultados esperados no cadastro e gerenciamento de pacientes no sistema.

\palavraschave{Inteligência Artificial, Assistência Médica, Reconhecimento de
Intensidade de Dor, Visão Computacional}

\end{resumo}
